有冇巴打砌過hackintosh

有冇巴打有經驗

準備Bootable USB Drive
Set BIOS
插入
Boot USB
Format Hard Disk
Install
逐Part硬件試，唔得就搵Driver
完

裝過兩次，第一次好難，試好多Boot Flags先Boot到入USB
第二次好順利，直接Boot到入去

前提係你要好彩，啲硬件夾到，如果唔係Boot USB都會有阻滯
裝之前最好Check吓CPU 底板 顯示卡有冇人成功過先

其實第一步整bootable usb已經好撚柒煩
跟住就係display card
因為display card唔啱就會搞到有panic
一個字講晒：煩

google tonymacx86 la

得閒睇睇先
btw 唔該巴打

10系顯卡會唔會輕鬆d

越新同越舊嘅hardeare越煩 點解你會覺得10系會輕鬆啲

因為牙膏廠會出第8代cpu 性能上唔錯 所以想砌部拎黎寫apps同做下其他野
拎新野黎砌會唔會冇咁好
anyway 多謝巴打意見

舊嘅卡驚nvidia冇for mac嘅driver
定其實我嘅擔心係多餘

我都想砌部做剪片 驚砌左返黎硬件唔岩

上tonymacx86睇，有哂hardware list跟

其實我諗只要係Intel＋Nvidia應該都唔會有咩問題

其實點解唔正正經經買部mac 機?

用mac就係唔想煩
hackintosh完全係違反原意

有名你叫啦， Hackintosh

好多硬件冇得用用下upgrade

多啲硬件選擇
代價就係出事自己負責
有人覺得玩得過，有人求穩陣

要睇埋chipset
入到去仲要睇driver
嗰夾又係panic

而且砌完部機唔一定只係裝macOS用嚟剪片畫圖
可以Dual Boot Windows打機
甚至可以Triple Boot，裝個Linux做Development
好大空間，好多嘢可以做到

整Bootable USB係有啲本末倒置
因為你首先要有部Mac機或者Hackintosh喺手

我調番轉，執到部二手 MAC 機，但冇左HDD，請問響邊道可以 DOWN 到OSX ?

後期我係用人哋預先裝咗mac嘅vm來整，方便好多

Nvidia 10系有新Web Driver支援
你最初其實係要學點樣整個隻bootable usb
同埋等你入到安裝畫面裝好左先再諗執Driver

其實係咪真係好難

真係幾煩

一開始入唔到安裝畫面要solve個陣真係好煩
到你裝好要執返堆Driver返黎仲煩，不過部份有萬用Driver可以幫到你
如果你要雙系統就要裝埋Clover、MBR轉GPT
當然如果你跟足tonymacx86個堆List去砌機，剩裝macOS就好容易

細個嗰陣裝就係不停咁祈求個mon快啲出現個多國welcome畫面
但係就唔好出現多國panic

玩住呢個先啦

嗰時裝雪豹永遠panic

另外一問 各位巴打部hackintosh咩size
itx細細部？

有冇邊個版本嘅OS最易裝

見到禁行個LOGO就

而家玩Sierra比較好

apple就黎出新os 玩唔玩得過
另外問下係咪裝咗os之後可以任update
唔洗再搵過drivers

上面巴打貼出黎個個VM就係行High Sierra，唔建議一開始玩Beta OS
基本上你可以跟Apple Store去update，但要留意返Driver既兼容性問題
例如你要等Nvidia既web Driver出埋更新先

紅字正解
我覺得初學者用vm玩下beta os可以試下玩下啲新嘢先
如果覺得ok啦熟手啦咁到時裝hackintosh就轉去啲stable啲嘅例如巴打講嘅sierra咁就會穩陣啲

樓主而家用下VM試下macOS先，順手岩心水先落實機裝
用VM個macOS+unibeast整隻USB出黎裝，試下入唔入到去
你入唔到個陣記得加-v boot flag入文字模式睇邊度error

VM mac 點set多d vram? 好慢

唔肯google, 唔識hardware, 英文唔掂 （網上教學九成九都係英文） —> 唔好玩hackintosh

砌部hackintosh 需要花大量時間troubleshoot 軟硬件問題. 部機boot唔起上連登問多數冇人幫到你, 一係google 一係上外國forum e.g. tonymacx86/ insanelymac 問. 仲有, 開到機唔代表成功. 某啲底板要落nvram fix , lan卡要 patch, USB port 冇map好會用唔到, imessage要夾mlb同serial number etc.

真係要玩嘅, 我建議去睇下人地啲build log 先, 做齊research 先決定玩唔玩. 另外開vm嘅macos實lag實慢, 因為冇video acceleration. 唔建議當daily driver.

雙系統分開2隻碟好啲. 一隻過macOS好易corrupt

正解
同埋無耐性都唔好玩hackintosh

Laptop hackintosh 仲難搞過desktop
淨係patch DSDT已經煩到死

BTW notebook 張獨顯hackintosh 9成都冇driver
例如nvidia M (960m, 970m etc.)全部都唔得
另外部機有nvidia optimus 嘅更加唔洗諗

中學電腦學會已經有好多人整到

有時間先好用玩hackintosh
因為話難就其實唔係好難(如果你個spec有前人用過嘅話)
照足步驟做就好大機會得
最煩係係要好多時間去試boot flag同點樣去做 optimization

行到個os 都要搞一輪先用到air drop, handoff, 真係用買部mac好過

真係有時間想玩下都冇妨，不過要確定堆hw係兼容到先好

而家用緊：
CPU: i7-3770
MB: ASUS Z77V LE PLUS
VGA: 980Ti Reference
RAM: CORSAIR 8GB X2

storage:
SSDX1
——————
NTFS:
HDDx2
SSDX1(Windows)
R/W by using Paragon 15

做嘢用Mac好正，方便又快。
打機轉返Windows

Mac用落完全無問題，硬件相容性完全match，都打得下機

Ps. 獨立硬碟分別裝兩個OS

以前試過，好煩。開機點都唔快
PC打機+mbp算

但一定唔夠原生快

Nope

有幾大需求要keep住update
唔好同我講bootcamp打機

RyZen Hackintosh

行唔到，唔使諗

airdrop handoff 去ebay或淘寶買張imac拆落嚟嘅wifi+bt pcie card 插落去就掂

Ryzen一早有得玩hackintosh啦

開機既時候啉實 Command+R 入 recovery mode，之後就有得 reinstall

好似用intel內置DISPLAY最好最易有DRIVER
去tonymac跟條LIST自己砌部囉
不過facetime個啲APP就用唔到啦，一係借屍還魂問真MAC機拎ID玩
問題係有部真MAC機點解仲要hackintosh?
所以都係乖乖地買部MAC MINI玩啦

Taobao

都係嗰句，Spec問題
竟然拎Mini同自己砌機嚟比

自問有少少電腦知識（識自己整電腦既人）
同識得用google 既不妨一試
依家Serria 無以前咁高難度
最好就有多隻多餘既ssd比你去試
搞唔掂又唔會整壞自己既data
最多side 左啲時間

7700cpu + nv 1070 成功個案
用左2晚時間搞掂

新手自行安裝 已經用咗幾個月 平時用嚟修圖剪片體驗良好

當時過程大概係咁：
Windows 用舊版Mac VM係App Store download系統image
再用MultiBeast製作boot機手指
然後用手指boot機 入安全模式裝Mac OS
(出現Error自行爬文，必要時入返windows刪有衝突嘅文件)
入到Mac後就裝bootloader；Web Drivers(Nvidia顯卡)；其他drivers(UniBeast)
完成！

伸脷：Windows同Mac OS獨立HDD 開機時可dualboot

我都想 求教學

求咩啫, 前面咪講左自己上tonymacx86搵囉

Dualboot係要裝左MacOS先？之後裝分Partition裝Windows?

參考下

裝邊個先唔緊要，但個EFI分區最好有300MB左右放個Clover bootloader
同埋HDD最好行GPT

唔知咁樣有無MAC PRO八成效能

因為Mac OS要用Bootloader載入OS
巴打可以整返隻帶Bootloader嘅手指 再經Bootloader boot入hdd
不過直接插落普通PC好大機會driver有衝突

喺macOS個Installer入面切咗Partition先
順便裝埋macOS，之後裝Windows
但係獨立SSD／HDD嘅話唔洗考慮呢個問題

但係每次開機會唔會要你揀boot邊個先
定會一次開晒2個system

1部機點同時native boot 2個OS???
常識

而家win10轉咗用gpt其實裝hackintosh會唔會方便咗少少？

當年黃金買apple iie 999大元
淨識pr#6打機

冇
core太少
Gtx1050太廢

你要嚟有咩用

你知唔知7700k粒U係Mac pro幾多代之後

Mac Pro嗰粒講緊13年尾 7700K係今年 咪玩啦

講到Apple產品 總係有啲傻閪 屎都當係寶 睇唔透

AMD以前(around推土機時代)就係不停堆砌核心數目 搞到電又用得多 發熱量又大 8核都未必贏4核8線嘅intel 多核從來唔代表勁 唔識咪出嚟亂up啦

佢除咗cpu core數少之外gpu都唔夠做
如果砌機我會建議用x99 + 40 lanes PCI express CPU
因為core數多啲同埋有OpenGL可以用足兩張a卡 做fcp或者ae等剪片會明顯快啲 n卡係mac用唔到SLI

利申
我都冇買MacPro 自己砌咗部x99 + 2670v3 es + 2x 280x
原本用6700 + 2x 280x 但係davinci resolve 剪raw得5-6Fps playback 宜家realtime 24fps

裝完先知4k出唔到60fps
裝埋Pixel Clock Patch都唔得，垃圾OS

咩spec

Titan X Pascal

唔記得講，係HDMI無得出，Apple機自己都出唔到

睇到樓上話snow leopard 係咁panic 好感動，我個時真係見到個welcome 畫面開心到大叫yeah

而家只要係intel Nvidia，唔係notebook 一定boot 到，又有clover , multibeast ， 裝kext易左好多 。

其實都幾好玩，不過真係煩，好快會好似我咁買部mac 以後唔洗煩

巴打你覺得Hackintosh 有咩明顯弱點？
我有部 i7 3770 好少用 而家用MBPR 多
諗緊轉desktop 做 Hackintosh 始終四核 i7 快D

其實本身用mac都唔係求性能架啦

Hackintosh 弱點就係煩，set 得唔好就會唔穩定，要係咁爬文學習，同埋升macOS 要三思，因為隨時有新bug ，又要煩過。不過如果用大路hardware ，就好快有人post solution

ati driver 邊度搵